興德前校長向校董會發律師信 不滿強闖辦公室 交接陷膠着

屯門興德學校早前被揭涉「影子學生」呃津貼及校政混亂後，校董會正全力籌備開學事宜，但已被罷免的原校長陳章萍卻沒向校方交回學校帳簿，剛過去的周四（二十四日），陳委派了包括大律師在內的五人隊伍到學校處理交接事宜，工作仍沒完成。據知，陳同日向校董會發出律師信，斥校董會圖強行進入其在興德的辦公室，陳會保留追究的權利。另外，警方重案組在二十四日亦有到校跟進案件，並與署任校長及主任錄取口供，歷時約三小時。校政方面，校董會已就校長申請人進行遴選面試，料本月三十日經校董會會議通過後可公布。

教育局委派的校董雷其昌昨日表示，陳章萍日前派出包括大律師在內的五人團隊到校，與校董會進行約三小時的交接工作，惟尚未完成，希望其代表律師能到學校進行餘下工作。雷指出，目前還不知陳章萍會否提出上訴，但陳聲稱「忘記銀行支薪戶口的密碼」，現時，校方只能以支票出糧予老師，校董會亦無法找到學校支援人員的合約，校方要求陳盡快歸還學校帳簿。

校長遴選結果 本月30日後公布

至於學校新人事任命，雷表示，由辦學團體六位校董及五位教育局委任的校董組成的校長遴選會已接獲三十四份校長申請書，希望昨日有校長遴選的初步結果，待本月三十日經校董會通過後，便可正式公布。雷透露，校長申請人質素相當高，當中有小學副校長、中學高級教師及大學講師。雷希望，新校長能以公平、公正、公開的制度對待員工及愛錫學生，令興德「企番起身」。現正署理校長的宋卓範昨表示，暫無意申請擔任校長或副校長，相信能與新校長順利交接，又指目前興德教師團隊氣氛良好。

另外，興德學校昨日舉行小一家長日，近百位家長與學童上午在學校禮堂聽取開學須知，雷其昌透露，今年小一會開四班，有八十五名小一生，不同年級的插班生則有三十一個。校董梁永義稱，家長日非常成功，問答環節並無家長提及校政風波問題。到場的家長大都對學校有信心，有家長更稱「塞翁失馬，焉知非福」。

死肥婆

肥婆表證衰哂，教育局都入唔到，背後係咪有其他野唔俾得人知呀？

死都唔交數薄出黎，你話呢

太重 拉唔到

好似話有條裝修數百幾萬未找